\documentclass[../cours_premiere_generale_maths.tex]{subfiles}

\title{Second degré}
\author{1ère S}
\date{}

\begin{document}


\ifSubfilesClassLoaded{%
  \maketitle%
}{}

\subsection{S'entraîner}

\begin{exercise} 
Trouver les racines des trinômes suivants:
\begin{multicols}{3}

\begin{enumerate}

\item $x^2-4x+1$
\item $x^2+x-6$
\item $-x^2+2x+4$
\item $x^2+6x$
\item $-3x^2+x+4$
\item $x^2+1$
\item $x^2+6x-8$
\item $x^2-5x+3$
\item $ 2x^2+6x+4$
\item $-x^2+x+3$
\item $3x^2+12x+12$
\item $-x^2+7x-10$
\item $x^2-3\sqrt{2}x+4$
\item $x^2-(2+\sqrt{3})x+1+\sqrt{3}$
\item $x^2+1,1x+0,1$


\end{enumerate}

\end{multicols}

\end{exercise}


\begin{exercise}
Donner la forme factorisée puis la forme canonique des trinômes suivants:
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
\item $x^2-7x+10$
\item $2x^2-5x+2$
\item $-3x^2+4x+4$
\item $-\dfrac{1}{2}x^2-\dfrac{1}{2}+1$
\item $-x^2+2x-2$
\item $x^2-7x+6$
\item $x^2+3x-10$
\item $x^2+x-6$
\item $x^2+5x+4$
\item $x^2-8x+15$
\item $x^2-\sqrt{2}x-4$
\item $2x^2+\sqrt{5}x-15$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercise}

\begin{exercise}
Donner le signe des trinômes suivants:
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
\item $x^2-3x+2$
\item $x^2+4$
\item $x^2+x-20$
\item $x^2-x+1$
\item $ 3x^2+18x+27$
\item $ -x^2-9$
\item $x^2+7x+12$
\item $ 2x^2+x-4$
\item $2x^2-24x+72$
\item $x^2-x-6$
\item $3-2x+x^2$
\item$ -x^2+\sqrt{2}x-1$
\item $29x-x^2+96$
\item $x^2-5x+7$

\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercise}

\begin{exercise}
Résoudre les inéquations suivantes: 
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}
\item $-3x^2+4x-1\geqslant0$
\item $ x^2-2x-3\geqslant0$
\item $-x^2+5x+6<0$
\item $ -2x^2+5x-2>0$
\item $x^2+3x+\dfrac{9}{4}<0$
\item $\dfrac{3}{4}x^2-x+4\leqslant0$
\item $5x^2-3x+\dfrac{9}{20}<0$

\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercise}
\end{document}
